一句講哂，究竟你祖國係邊個

之前有個迫人認中國人post
但身份認同根本無得迫
自己問心叫邊個國家係祖國
你有歸屬感，認同感，而佢又保障你嘅安全同權利
就係你嘅祖國

香港

冇

Zick Zeon

我張出世紙係英國香港出嘅

我的祖國叫自由

唐

哪裡有自由，哪裡就是我的祖國

我出生於英國屬地，祖國自然係英國，只係英國政府出賣我，令我變成遺民！

我反而覺得「祖國」呢個concept唔需要有，只要做人應該見到不公義嘅嘢會出聲，自己受到嘅文化（例如語言）被蠶食會守住就得。

英

無祖國
但我有香港呢個屋企

只要知道
中囯係敵國
中囯人係敵人
中囯人全部都要慘死

對支那人嘅同情心已經完全被磨滅

香港從來都係一個有實無名嘅國家

🇨🇳

支那人你好

連登有意想不到咁多既藍絲

中國

你呢啲狒撚又好好咩
沒有共剷黨 就沒有如來狒呀

日本

『忘記咗祖宗, 唔知道自己係中国人』的人
前特首梁振英 (全家英國籍)
特首林鄭月娥 (全家英國籍,香港無樓,家在英國)
財政司陳荗波 (全家英國籍)
律政司鄭若驊 老公潘樂陶 (加拿大籍)
保安局長李家超 (全家英國籍)
前警務署長盧偉聰 (全家美國籍)
公務員事務局長聶德權 (家屬英籍/英國擁有物業)
商務及經濟發展局長邱騰華 (全家英國籍)
環境局局長黃錦星 老婆(加拿大籍)
行政會議成員羅范椒芬 2個兒子(美國藉)
立法會主席梁君彥 (全家英國籍)
教育局長楊潤雄 (子女留學澳洲)
食物及衛生局長陳肇始 (英國倫敦擁有物業)
民建聯副主席周浩鼎 老婆及兒子(美國籍)
前民建聯主席譚耀宗 子女(澳洲籍)
前立法會主席曾鈺成 家人(加拿大藉)
前民政事務局長劉江華 (家屬已移民加拿大)
港大校委會主席李國章 (嫁鬼婆生鬼仔)
前創新及科技局長楊偉雄 (家屬美籍) 在美國有5個物業
前教育局長吳克儉 子女(外國升學,已入籍)
前商務及經濟發展局長蘇錦樑 (加拿大藉)
前民政事務局長曾德成的子女 (外國升學)
譚志源兩子 (在國際學校就讀)
愛黨藍絲周融 (大英帝國公民)
愛國導演高智森 (95年全家移民美國)....
.... 太多不能盡錄

又有一個中國人？

中国。

冇計
雖然老豆老母都係香港出世香港大
但係
我阿爺個老豆係中國出世中國長大
我阿麻個老豆係中國出世馬來西亞長大
我阿公係中國出世
我阿婆個老豆係中國出世中國長大
睇來我都係100%支那種

冇需要考慮呢啲...祖國=出生地。完。

第一祖國係英屬香港
第二祖國係日本

只有中華人民共和國 萬歲

祖國係英國
鄉下係日本
屋企係香港

點樣冇得迫？

蘇維埃社會主義共和國聯盟

你係香港人呀

你點迫人認同，認唔認同又要同人交代？

大把人話自己英國人
英國英文叫乜都唔識

祖國？即係祖上幾多代住喺嗰度？

我老豆老母係英治年代香港出世 ，我又係英治年代出世 ， 我祖家係香港。

祖國

我冇祖國
不過我係香港人，香港是我家
人類並唔需要祖國
呢個概念只係比國家領導人要啲人幫佢維繫佢地既地位
尤其個所謂國家唔係以啲人既利為依歸
所有組織都係集結，為成員爭取利益
我係咩文化就係咩人，中國捨棄廣東/香港文化，我地就係被割出黎既一群，唔係我地唔認

唔撚好再問乜撚野祖國，係咪中國人呢啲on9問題，唔該

地球
我係地球人 住係地球國
反對戰爭 大家都係地球同胞
愛與和平有利世界經濟發展
全人類合作推動商業活動 拉升股票
齊齊搵大錢

Ich habe keine Ahnung.
Himmel ist mein ewige Heimat, Hongkong, mein erdliche Heimat.

香港就香港嫁啦，唔通住喺納粹德國嘅非日耳曼嘅人又係納粹德國人咩

HK & UK

淘寶一日未包郵一日香港都未係支那

冇
英國比BC就英國，立即開戰。

如果從哲學角度
我媽媽嘅肚先係我喺祖國

父母自己仔女都香港出世
再上嗰啲都唔識唔熟唔想知

都唔知祖國係咩concept嚟
爸媽喺第二度嚟就嚟值得一提姐 佢地嘅文化會直接影響你
我自己Homeland home town都係得香港
唔駛特登屈第二個地方俾我

Asgard

仲有 啲老人家講大陸鄉下 係有地分有錢分
有利益瓜葛 佢哋咪有個"祖"喺嗰啲地方
要分錢分地 咪乖乖哋聽話 姓又唔改得 名又跟族譜 仲有啲唔知咩習俗

真香港人撚有呢啲瓜葛
改名換姓都係去入境處換張身份證 唔係去update族譜啦

上一代嘅人對「落葉歸根」有一種情意結
你要了解背後原因先

因為而家交通太方便 資訊發達
所以人與人嘅距離近好多
「故鄉」嘅感覺就漸漸冇咗

籍貫喺中國嘅定義係祖父嘅經常居住地

好老實答你
無

香港國

英國

冇你就死返出去啦 傻閪仔

英國🇬🇧

Wikipedia話係父親同祖父
Cls 咁一般香港人 點可能唔係香港

中国

"故鄉"又乜野概念 係咪人走咗就叫故鄉?
細個住開跑馬地 大個搬去西環
故鄉係咪跑馬地?
香港出世香港大 離開咗香港 咁故鄉係咪香港?
97前出世 故鄉係咪英屬香港 定當英國計?

支那淫族畜牲賤種

現代人好難理解
古代交通不便，好多人出遠門後好難回家
但即使客死他鄉嘅人都要託人將自己嘅屍體帶回去，回到生養自己嘅地方

呢個就係中國傳統「落葉歸根」嘅思想

經典藍絲論述

阿塞拜疆

現代香港人最難理解嘅概念應該係"家" 唔係鄉
租個地方 業主一個月通知就趕你走
買樓冇屋企幫嘅 一般又做唔到

就當你爸媽有買樓 你搬咗出去住 9成冇得搬返爸媽度住
住都冇得住 算咩家

至於中國傳統點點點 關我哋香港人鬼事咩
古代嘅嘢無從考究 我又唔信個個都可以有地方定居

大英帝國

對牛彈琴
同你講傳統文化都哂氣

因為呢啲對我哋香港人嚟講係異國文化 唔值得深究

並沒有

出世地係英國領土 祖國係英國

做一個好討厭中國既中國人係咪都唔得？

之前個post係三毛洗白post嚟

七十後可唔可以話英國？
以前細個去旅行填 british喎⋯⋯

地球
我係地球人呀屌

只有香港先至係我唯一嘅祖國 嗰個所謂中華人民共和國根本冇資格話自己係中國 因為真正嘅中國早就已經喺1949年之後畀共產黨打退到台灣

百越？定楚定大宋定大明
講真，祖呢個字係用來形容人，用祖字配國家係錯用，
所以根本唔存在祖國呢樣野，
支那就係咁鐘意將d無既野當有，
未開化咁

我祖國係m78光之國黎架

我係日本人呀hi你

當時有話畀國籍, 不過中國大陸反對

大明

香港係冇祖國嘅 香港就係香港

仲有匯點班港奸都有反對，話中國人當然留返o係中國地方，真係屌佢老母！劉迺強做多十世畜牲都補唔返禍害香港最少三代人！

「祖國」只不過係嬌情大陸人嘅戀物情意結

國藉：香港
貫藉：lihkg

英屬香港